東方日報A1：$8000報酬 運$1100萬毒品來港

兩女一男「90後」港青，每人為賺8000港元酬勞及免費「環球遊」，涉嫌充當跨國販毒集團「衝關豬」，行李篋暗格共藏12.3公斤懷疑可卡因，由巴西經中東飛抵泰國，相信這批市值逾5000萬泰銖（約1100萬港元）的毒品目的地是香港，3人本週日在曼谷蘇凡納布米國際機場闖關時被人贓並獲，而接應毒品的港女「明姐」則潛逃回港。根據泰國法例，3人面臨最高終身監禁的刑罰，為「錢途」葬送前途，其中兩人的家人已要求港府提供協助。

在泰國被捕的3人分別為姓方（19歲）、姓董（23歲）女子及24歲姓邱男子（姓氏均為音譯），3人均持香港特別行政區護照入境泰國。目前3人被扣查，面臨被起訴。據悉，泰國警方毒品調查局和海關的毒品管制部門，上週六通過包括香港執法機構在內的聯合情報機制，得悉有人經曼谷的機場偷運毒品入境，可能以此作為中轉站再偷運到香港，於是當地警方和海關採取聯合行動堵截。

本週日下午2時許，執法人員在蘇凡納布米國際機場的海關檢查站監視和留意入境的可疑人士，期間截停3名中國籍香港男女，在他們攜帶的3個行李篋的夾層內，共搜出12.3公斤懷疑可卡因，同時在他們的手機中發現與香港有聯繫。調查顯示，3人是由巴西聖保羅出發，途經中東阿聯酋的杜拜，再飛經泰國曼谷然後回港。

疑犯供稱受僱於一名叫「明姐」的香港人，給他們每人8000港元的酬勞，讓他們從巴西運毒到曼谷，原定在市中心一間酒店接頭。警方獲悉後迅速趕往酒店，但「明姐」已聞風先遁，相信她在同日逃離泰國返回香港。

泰國警方相信這宗案件涉及香港的販毒網，會與香港執法部門協調及交換情報。泰國海關廳長素琳表示，今次能一舉繳獲12.3公斤可卡因，是有關當局密切合作的成果，將繼續打擊國際間的販毒網絡。據悉，「明姐」的角色疑為中介人和「趕豬人」，即負責接頭及監視「衝關豬」的行蹤。根據泰國法例，可卡因屬第二類毒品，製造、入境或出口，可被判處廿年或以上有期徒刑至終身監禁及罰款。

香港入境處發言人表示，已獲悉事件，並透過外交部駐港特派員公署及中國駐泰國大使館瞭解情況。據瞭解，入境處至今已接獲其中兩名當事人家屬的求助，並已按當事人家屬的意願提供可行協助。入境處會繼續與當事人家屬、公署及大使館保持密切聯繫並跟進。

12.3公斤咁撚少？

仲以為講緊...

當年。。。。。。

睇錯咗做700噸